\chapter*{Introduction}
	\thispagestyle{introduction}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}

% Introduction (5 paragraphes: contexte, problème, objectif, solution, évaluation)

%contexte
\par Il existe plusieurs méthodologies pour développer une application, dont le TDD\footnote{Développement dirigé par les tests / Test driven development}. Cette pratique préconise d'écrire en premier lieu les spécifications sous forme de tests unitaires. C'est uniquement après avoir vérifier que ces spécifications ne sont pas respectées, que le développeur va écrire le code nécessaire à les valider. Cette méthode apporte ne nombreux avantages, comme la garantie d'avoir un code testé et moins sujet à la régression, le respect de la spécification, apporte de la confiance aux développeurs lors de \textit{refactoring}.\newline

%probleme
\par Il est vrai que si dans la théorie, le développement dirigé par les tests ne possède que des avantages, ce n'est pas pour autant que cette technique est utilisée systématiquement dans le monde professionnel. Il est courant dans ce milieu de développer des applications sans aucun test. Réaliser de bons tests est un coût pour l'entreprise, et ces dernières se focalisent généralement sur le code métier dans un premier temps. Si jamais des tests sont écrits, ils le sont très souvent qu'une fois l'application terminée, ne respectant pas le principe du TDD. Une question peut alors se poser : Est-il possible de mettre au point un outil permettant aux développeurs d'écrire uniquement une spécification, et ensuite synthétiser le code métier pour qu'il ne voit pas cela comme une perte de temps ?
\newline

%objectif
\par L'objectif est de montrer qu'un tel outil est envisageable. La solution proposée ici est appelée OLS-Test, elle est grandement inspirée par un outils appelé Nopol\cite{nopol}, et plus particulièrement par l'un de ses moteurs de synthése : DynaMoth\cite{dynamoth}. Cette approche utilise la notion d'oracle ainsi que des valeurs collectées de manières dynamiques dans le but de synthétiser une ligne de code validé par les tests.
\newline

%évaluation
\par L'outil a été évalué sur un projet réel. Ce projet est disponible ici\footnote{\url{https://github.com/jdereg/java-util}}. L'évaluation porte sur plusieurs critères, dont le nombre de méthodes synthétisables par OLS-Test.